發現原來一個人無論點都好，生得聰明係與生俱來，再努力都係做唔到佢地

返工又好、讀書又好、做人又好、溝女又好
一個人生得聰明醒目真係好緊要
生得聰明，努力完就事半功倍
蠢人就坐咗喺度，連想努力嘅能力都冇
呢一世只係做地底泥
垃圾就係垃圾

因為蠢人連點出力嘅方法都唔知

總要有我地

係呀
最後自我放棄左 搵左份垃圾工

融入 係最舒服嘅方法

都要伯樂

垃圾唔需要有伯樂，只需要安份守己渡過餘生就得

蠢人都唔知自己蠢, 但真蠢人以為自己叻

聰明既人有幾多個
你肯努力, 你已經贏左好多人

有自知之明都可以係蠢，因為佢唔識用最聰明最快嘅方法去解決問題

係睇完啲嘢都唔知點努力，都睇唔明又唔識得醒目

講真，人嘅價值簽來都係人地賦予俾你

基本上，一個人醒目做到嘢嘅，人地就會睇你睇得高啲，如果個男嘅冇咁靚仔又冇170但係又做到嘢，女嘅都會對呢個人刮目相看

你窮，人地就睇唔起你。你廢你蠢，唔會有價想埋堆痴你身，連Hi Bye Friend 都唔會想做

所謂人窮志不窮只不過係班廢人講出嚟呃自己姐

睇完 我明白到
樓主又靚仔又有170

我都明白到巴打係動物台台主

我唔認同你嘅講法，請你糾正

中二病到呢

有錢起你門口都唔去執

冇付出點會有回報

人地溫書果陣唔通又通知你咩

唔係，我溫咗都冇成果

蠢人就係唔會夠聰明人黎

蠢人就算做啲好簡單既野都可以衰過人

只要唔喺醫學上嘅弱智
再練好少少英文
都可以好有成就

每個人嘅capability 都係一個range

一個蠢人先天能力限制佢只可以做到60-80分
後天努力可以掂到80分
乜都唔做會得60

一個聰明人天生能力畀佢achieve 到80-100分
後天再努力少少已經100
但乜都唔做就同能力低但努力嘅人冇分別

先天劣勢只係代表你需要嘅努力比普通人更多先達到同一level
世界就係咁唔公平

這世界根本沒有聰明人，只有懂不懂思考方法，理性根本可以是機械式，睇睇李天命講思考方法的書可能幫到你。

聰明有少少用
天才更好
好似Steve Jobs, Bill Gates, 李生呢d天才

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

睇完李天命可唔可以解決微積分難題？睇完對數學拎5**有冇幫助？可以幫到一個人返工嗰陣去meet 到 target？可以幫到溝女？

睇完一堆思考方法但唔識用根本就冇用。一個人生得聰明係與生俱來，係天份。

我屌你老母呀，講乜撚嘢有冇優點缺點呀。講乜春嘢考唔好就下次再考好啲呀，吸收經驗呀

我屌你啦，完撚咗啦。乜柒都完撚咗啦仆街冚家剷。點解你要咁同我講呀

我冇優點呀。生蠢被你舞嚟舞去咪優點囉，被你笑鳩我咪優點囉。

我冇要佢地通知我，但我連力都盡唔到，坐喺度溫唔入腦讀唔入腦就已經係問題。

唔係我唔去盡力，係我盡唔到力，ok？

自由屬於蠢人
智慧令人不得不放棄所有愚蠢嘅選項

講返人話唔該

但愚蠢亦令人忽略聰明有效率既選項
咁點算自由

咁事實的而且確就係有人醒啲讀書勁啲，咁只能夠話呢條出路未必啱你
試下眼界放遠啲試多啲唔同嘅嘢，我覺得點都會有啲嘢係比其他人叻
就算唔係叻，但係搵到你有興趣想做嘅嘢都已經好過好多人啦

做警察最啱我，老細叫我行就行，企就企，衝就衝。完全唔洗思考

on9 全部都係經驗累積翻黎ga

On 9 下下都經驗，邊撚到有咁多經驗呀。你返工撞咗板做唔好樣嘢咪試下答係冇經驗囉，冇經驗就咪撚做啦，人都咪撚做趁早去死就差唔多

雖然香港人真係返工返到隻狗咁 但係唔好就咁當咗份工係人生嘅全部
唔鍾意份工咪當賺錢嚟做自己真係想做嘅嘢，唔駛用腦都幾爽，留返啲心力放工自己駛好過

試新野一定無經驗ga la 咩都有第一次 錯完咪知點做 關聰明咩事

如果你連從錯誤中學習都唔敢 就唔好賴落聰明度啦

思考方法是所有思考的基本，可以幫助你解決以上問題，應該說沒有理性你的問題全部都好難解決。這和天份無關。自以為有天份做不理性的事失敗收場的有太多

返工就是我的人生，如果工作當中沒有挫折，沒有被客屌，沒有壓力，那根本就不是工作

連個原理都get 唔到點知錯喺邊

點解大家會上堂聽得明，點解會聽得明accounting, 讀得掂Econ，我讀就甩甩漏漏，又溫唔入腦，點解大家講嘢社交都咁好。點解嘅呢

總有啲人比常人更聰明

聰明又點
靠有錢人黎咩？
講緊真係有錢喎
半山果堆

當你拼盡全力努力嘅時候
其實聰明嘅人同天才都一樣係盡全力努力中

所以你係冇可能追趕到佢地

原來樓主仲係學生哥
第日你就知聰明冇撚用

但係我連正常人嘅水平都去唔到

總有啲人唔聰明但唔會一昧鑽牛角尖 樓豬相信都無人幫到你架啦唔阻你繼續開po叫春了

點解咁覺得？
因為讀極都成績差？

聰明當然冇用，但一個家境平凡嘅人都要聰明把口好先可以泊到好碼頭+老世關照

雖然運都好撚緊要

唔奢望大家理解唔到我嘅問題，但都指點下我大家平時點諗嘢都好

理性唔係與生俱來咩？咁點解要去學？如果要學嘅話咁我學唔好又點計？

聰明點都好過蠢，蠢人都會知自己蠢。

蠢人見到兩個方法
唔知邊個好所以兩個都試
叻人見到十個方法
但剩係做最好果個

係，以前讀中學讀Econ Accounting 讀得好差

讀極都係咁。記得有次Quiz test banking 連credit creation 嗰課，咩都溫曬+補埋習。點知出到嚟好低分，出到嚟先發現理解錯題目。

Accounting 都要去到form Six 揾人補習先知見到某啲字就即刻擺落Dr / Cr side。補完先第一次Bal到 Past Paper 啲數。

去到而家返工發現成日睇錯文件+睇漏嘢，又成日理解錯啲文件句子，中英都都係咁。有次睇文件先發現自己成日睇唔到啲嘢+睇唔到重點。以前都唔係好明顯，正常人應該唔會有呢啲問題。可能真係有少少弱智先會咁。

其實係，細個想個人做嘢理性啲諗嘢轉數快啲去讀啲要計數嘅科。讀完先發現後天訓練唔到幾多

你以前可能搵唔到讀書既方法姐
以前少做past paper 或者冇人解你聽？

如果想改善 你可以睇多d 書 睇書果時幫你學理解
學新野又得
學新野直頭有research 話幫到腦退化
因為可以刺激d neuron 生長

咁就滿足？

又係你個仆街係到放負

連登仔唔係應該個個180咩

利申170

依句學到野

成班放負撚冷靜啲 每一個範疇做到極致都係藝術, 我公司以前有個毒撚同事, 好鍾意女figure, 鍾意到辭職, 自己走去學blender, 再學ProE (開模同大陸溝通).

佢最初畫出來嘅嘢係垃圾, 但係佢冇放棄, 去到而家我哋公司去licensing expo我哋會幫佢R吓license contact.

您天資唔好可以練, 您飯都唔食, 覺到唔瞓點都可以, 除非係醫學上弱智, 但係哪怕係弱智, 反覆做同樣嘅嘢都可以熟練(西貢有間做炸魚薯條嘅餐廳就係甘, 幾好食). 您未必成為行內第一, 但係成為第二第三都可能有好大成果.

唔客氣講句, 如果您未喺一個領域裡面努力過(自己會知, 無得呃), 其實好難去comment 乜嘢係與生俱來. 哪怕係睇鹹片 都可以 成為一劍浣春秋, 鍾意女都可以成為 Jdaily負責人! 問題係- 您願唔願意控制自己嘅作息, 做您鐘意嘅事, 日復日, 月復月, 最後成為一個領域嘅專家!

同窮人mindset一樣

math同art一樣講sense 唔叻就唔叻 但一個人總有一啲自己嘅強項 要搵到自己嘅長板橋

咁其實聰明人又有聰明人既煩惱
無咩人了解自己
學校讀書感覺浪費時間
出來做野容易被妒才
最重要係個腦轉唔停容易鑽牛角尖
有時蠢小小個人都容易開心d既

唔知邊度新聞話懶人lQ特別高

識得點樣懶，將工序由煩複變簡單，做少好多野，里D先至係聰明人

IQ高嘅人諗方法方便自己做嘢姐

唔代表懶人高IQ

蠢人都有煩惱，弱智都有煩惱

咁無咁上下iq又點會諗到個方法呢

蠢人要經歷的，聰明人點聰明都一樣避唔到。

人鐘意為所有野揾一個合理嘅答案
但係答案往往係少數，通常得一個
揾答案哩個過程
意味住放棄所有不合理
一道問題有ABCD各不相容嘅答案
當得出A係合理嘅，正確嘅
BCD就係不合理，錯誤，或者迷信
理性思考係一種拒絕自由嘅行為
利申9up

但其實對於大部分聰明人來講
個世界係非常之灰暗同埋絕望
到處都係缺陷同埋唔完美既地方
最慘係一d常人眼中好美好好完善既野
係聰明人眼中其實係千瘡百孔
到處都係千瘡百孔 無希望 無解
所以有好多天才都容易抑鬱
最後係三四十歲自殺
因為對人生同個世界無晒希望
其實都係你睇我好 我睇你好

比一個好醒既fd串過，佢話你地打工個啲都係蠢人，識搵錢係唔洗打工，轉份工做到隻狗咁多幾千蚊就以為自己好醒。
但又真係駁佢唔到，見佢係屋企炒下呢樣個樣就賺我幾個月人工

Google

Maths 唔叻咁點算，個人會唔rational 會變戇鳩

我條長板橋好容易被人拆，冇得守

聰明與生俱來係冇錯
但人生既開心係可以選擇

做唔到聰明人唔可以諗嘢快過人聰明過人仲可以點喺呢個社會生存？

一個人嘅心情係受到環境同身邊嘅事所影響

咁係你自以為覺得係姐

舉例，一個人死咗隻狗你同佢講開心啲啦係咪有用？

思考開心係靠自己嫁
我會陪住佢嫁姐

如果你人生淨係覺得識比較
不如睇多d書再做比較啦

中間呢知自己唔算蠢 但唔係叻個啲 諗起未來打幾十年工已經想死

呢個真

叻又唔夠人叻唔夠人醒，升職上位又輪唔到你。

仲要見到啲差過你升 但自己又冇乜料出聲
有時又唔想認命，但有時唔到你唔認命

揾定後路？

上面講咗咁耐
樓主你都反駁到 先唔理駁得好唔好
樓主一定唔係蠢先

合理丫，人能力總有高低之分

人比人，比死人，你又唔諗下弱智，IQ低過80個d人？

安份守己，做好自己能力以內嘅事就好了。

太宰治 人間失格

人愈聰明（我唔係講精叻，食腦果種），愈容易見到不公義，騙局，無奈，人性..... 好多會頂唔順個世界，有d仲要好似太宰治咁

太宰治：“生而為人，我很抱歉”

佢一生受夠，但我知佢過去的罪惡，也清得7788，來生應為天人

點解一定要做個「有價值嘅人」？

「有用」同「冇用」對「我」黎講有咩意思？

樓主可以唸一唸呢樣嘢
如果思考完發現嘅感覺係 「一切都好虛無縹緲，一切與我的關係似有還無」 恭喜你完成左人生思考1001嘅第一課

樓上所有講嘅嘢都係 「社會」相關
但最真實嘅人性思考 係要超脫社會嘅框架
最真實嘅唸法 唔好比封閉嘅社會思考角度侷限自己

轉數快撳個掣就搞掂啦

仆你個街，弱智睇醫生啦柒頭，學術台開啲垃圾post?

但係現代社會更著重eq
識人好過識字

溫得唔夠人耐
個質唔夠人高
唔夠人專心 用錯方法溫書
你會好驚訝 最叻既人
係做到凌晨3點第二朝8點繼續覆你email

兩個字經驗

所謂與生俱來係指出世到10歲左右既基礎培訓，某程度上反而基因唔係最大程度影響一個人既發展，所以其實你係有好多後天成份去塑造更好既自己，雖然無論係基因定10歲前都已經過去左，但客觀講係一手造成，唔好抱怨咁多

你岩
如果你聰明，你肯努力
會贏到好多人

蠢唔代表要做狗
做狗既，我最睇唔起

咁你既長板橋係咩

你咪生存緊

大部分工作同生活嘅問題都唔係聰明可以解決
聰明人會覺得絕大部分工都好悶，剩係做老世隻狗冇自由，做到好想quit表現仲差
上到位嘅都係靠識人，人脈最好嗰堆都唔係最聰明嘅，蠢人講野先平易近人
上天係公平嘅，聰明人多數都有缺陷，好多都痴咗線咁